<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sitio personal</title><link>https://jogianotti.github.io/</link><description>Recent content on Sitio personal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sun, 02 May 2021 16:47:13 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://jogianotti.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Una mínima separación en capas</title><link>https://jogianotti.github.io/blog/una_minima_separacion_en_capas/</link><pubDate>Sun, 02 May 2021 16:47:13 -0300</pubDate><guid>https://jogianotti.github.io/blog/una_minima_separacion_en_capas/</guid><description>Acoplamiento En desarrollo web es muy frecuente terminar con una arquitectura donde el nivel de acoplamiento dificulta la mantenibilidad del código de un proyecto.
Yo fui culpable de este &amp;ldquo;error&amp;rdquo; que no siempre es un error, pero dado el caso de una aplicación con expectativas de crecimiento este &amp;ldquo;error&amp;rdquo; se deberían evitar.
Cuando hablo de acoplamiento me refiero a un método controlador que se encarga de todo lo relacionado con la atención de una solicitud.</description></item><item><title>Recibir notificaciones del log de errores</title><link>https://jogianotti.github.io/blog/recibir_notificaciones_del_log_de_errores/</link><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 08:58:10 -0300</pubDate><guid>https://jogianotti.github.io/blog/recibir_notificaciones_del_log_de_errores/</guid><description>Swatch Al momento de monitorear un archivo de log hay muchas alternativas. Una opción simple es el uso de la herramienta Swatch que nos va a permitir recibir un correo electrónico ante una nueva entrada en un archivo de log dado. Cuando se debe monitorear un log para dar una respuesta rápida ante errores o ataques este método no es el correcto por la demora que puede haber en la recepción de ese correo.</description></item><item><title>Leyendo archivos CSV en PHP</title><link>https://jogianotti.github.io/blog/leyendo_archivos_csv_en_php/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 14:24:40 -0300</pubDate><guid>https://jogianotti.github.io/blog/leyendo_archivos_csv_en_php/</guid><description>Fuente y destino de datos Dado un archivo CSV (comma-separated values) como fuente de datos para un sistema, se presenta como primer necesidad leer ese archivo de forma correcta para extraer y procesar la información que contiene.
Fuente de datos en formato CSV
Entidad a la cual serán convertidos estos datos
Funciones del sistema de archivos Lectura de cada línea del archivo en orden, haciendo uso de las funciones fopen(), fgetcsv() y fclose()</description></item><item><title>Esta es la Bienvenida</title><link>https://jogianotti.github.io/blog/bienvenida/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 21:28:45 -0300</pubDate><guid>https://jogianotti.github.io/blog/bienvenida/</guid><description>Esta es la bienvenida a un nuevo proyecto personal que tiene por objetivo generar contenido que sirva de consulta y referencia. Será por este medio y a través de publicaciones periódicas de diversos temas que me resulta interesante investigar.</description></item><item><title>Jorge Oscar Gianotti</title><link>https://jogianotti.github.io/home/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 12:01:20 -0300</pubDate><guid>https://jogianotti.github.io/home/</guid><description>Desarrollador</description></item></channel></rss>